===============
Cloud Computing
===============

- IaaS
- PaaS
- SaaS

Tenant = Mandant

Ein Mandant ist ein Kunde mit bestimmten Rechtsansprüchen.


Abstrakte Daten helfen bei Eventual Consistenzy, wenn die exacten
Daten nicht so wichtig sind.


IDEAL Properties
----------------

.. figure:: ideal_properties.png